天津商販好殘忍 用金魚巴西龜做「活吊飾」

左圖：巴西龜「活吊飾」；右圖：金魚被密封。（互聯網）

天津不少商販近日把活的小金魚、巴西龜，裝進密封的塑膠袋做成吊飾，裏面僅有營養液和氧氣，每個售價5至10元人民幣。當地市民炮轟商販太殘忍，不少人買吊飾後放生。而專家表示，這種巴西龜一旦放生，將會對本地生態造成破壞。

這種活魚、活龜吊飾在一些小作坊裏制作，裏面有顏色的液體是營養液，袋子裏還充著氧氣。一名檔主說，很多小童買這種吊飾，學校門口生意特別好。此外，一些年輕人也會買「活吊飾」，掛在車裏或是家中。檔主聲稱小金魚或者巴西龜至少活5、6個月，不用餵食，也不用換水。

「其實是看這些小動物太可憐了，被裝在一個這麼小的袋子裏，根本活動不開，所以想買來放生。」有顧客慨嘆殘忍，6成購買者表示會將這些小動物養起來，另外4成市民則打算去放生。

當地水產專家表示，吊飾是密封的，即使有營養液，水的溶氧量只夠用17個小時，魚、龜一兩天就會死掉。「同時這種小烏龜不適合放生，牠是巴西龜，屬於入侵物種，會對本地的生態造成破壞。看到這樣的販賣，只要大家不去購買，這種殘忍的商品自然就會消失。」

Source:

外國打拼十年.jpg
大陸打拼十年.jpg
香港打拼廿年.jpg

等睇放生撚表演

連登好似無